{\let\clearpage\relax \chapter{Allgemeines}}
In der Projektidee stellt der Nao einen Spielgefährten für das bekannte TicTacToe-Spiel. Dafür wird er auf einem Spielplan abwechselnd mit dem menschlichen Spieler Markierungen setzen. Ebenfalls wird eine Auswertung des Spielergebnisses erfolgen. Die notwendigen Schritte, welche Sie ausführen müssen um ihren Roboter dazu zu bewegen, werden Sie im Folgenden erläutert bekommen.
{\let\clearpage\relax \chapter{Installation}}
Das Spiel stellt eine eigene in sich geschlossene Software dar. Um diese auf ihrem Roboter auszuführen, stehen Ihnen die beiden bekannten Wege, remote-Modul \bzw local-Modul zur Verfügung.
Für ein simples Ausführen des Programms, können Sie die fertige Software \Code{libthwild\_nicnacnoe.so} ihrem Roboter als eigenes Modul hinzufügen und ihn wie gewohnt neu starten.

\setcounter{chapter}{3}
\begin{wrapfigure}[13]{r}{7cm}
\begin{center}
\includegraphics[width=6.2cm]{Bilder/stift.png}
\caption{Lösung für den Stift}\label{fig_stift}
\end{center}
\end{wrapfigure}
\setcounter{chapter}{2}
Für eventuelle Erweiterungen oder Anpassungen, können Sie sich entscheiden welchen Weg Sie wählen wollen. Durch den Schalter in der Zeile 10 der Projektdatei CMakeList.txt treffen Sie die entsprechende Auswahl. In der anschließenden Kompilierung erhalten Sie ein funktionstüchtiges Programm, welches ihr Roboter ausführen kann.
{\let\clearpage\relax \chapter{Vorbereitungen}}
\section{Der Stift}\label{sec_stift}
Für die Handhabung eines Stiftes mit dem Roboter wurde extra ein Ring zur Fixierung entworfen. Benutzen Sie den Stift bitte nur mit dem dazugehörigen Ring aus der Abbildung \ref{fig_stift} um eine kalibrierte Stiftposition zu erhalten. Die Erkennung des Stiftes findet durch ihre Eingabe statt. Dabei wird das hintere Touchfeld der Hand für ihre Eingabe reserviert. Der Roboter wird, sofern er sich in dem entsprechenden Modus befindet, durch ihre Eingaben seine Hand schließen \bzw öffnen und somit den Stift greifen. Mit geschlossener Hand geht der Roboter davon aus, dass der Stift ordnungsgemäß erfasst wurde und einsatzbereit ist.

\section{Der Tisch}\label{sec_tisch}
\setcounter{figure}{1}
\begin{wrapfigure}[15]{r}{7cm}
\begin{center}
\includegraphics[width=6.2cm]{Bilder/tisch.png}
\caption{Ausrichtung des Tisches}\label{fig_tisch}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Als Tisch wurde die mitgelieferte Kiste des Roboters verwendet und kalibriert. Bitte verwenden Sie keine anderen Gegenstände. Insbesondere bei einer abweichenden Höhe kann es zu unvorhersehbaren Schäden in der Mechanik des Arms des Roboters kommen. Die Erkennung, ob der Roboter an dem Tisch steht, findet über die markierten Drucksensoren an den Fußspitzen statt, welche Sie in \refabb{fig_tisch} betätigt sehen. Für die Kiste bedeutet das, dass diese direkt gegen den Roboter geschoben werden muss. Dies ist die einzige Sicherheit, welche ein eventuelles Zeichnen mit dem Stift verhindern könnte. Gehen Sie deshalb immer davon aus, dass der Roboter zu jeder Zeit selbständig auf den Tisch zeichnen möchte sobald dieser vor ihm steht. Ob der Tisch vom Roboter erkannt wurde, wird dieser via Sprachausgabe mitteilen.

\section{Das Spielfeld}\label{sec_spielfeld}
\begin{wrapfigure}[15]{r}{7cm}
\begin{center}
\includegraphics[width=6.2cm]{Bilder/ausrichtung.png}
\caption{Ausrichtung des Feldes}\label{fig_ausrichtung}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Das Spielfeld mit seinen neun Kästchen(je 3cm x 3cm) finden Sie ebenfalls in diesem Projekt und sollte vor Spielbeginn auf A4 ausgedruckt werden. Um eine ordnungsgemäße Erkennung der Felder zu gewähren, sowie die Markierungen zielsicher vom Roboter durchführen zu lassen, sollten Sie das Spielfeld auf dem Tisch nach der \refabb{fig_ausrichtung} ausrichten. Die Ausrichtung können Sie optisch über eine Spielfeldline und der sichtbaren Innenkante des Beines vornehmen. Keine Angst, es gibt eine Toleranz von \ca 0,5cm. Durch betätigen des vorderen Kopfsensors kann ihr Roboter die Lage eines leeren Spielfeldes überprüfen. Wichtig für Sie ist, dass der Roboter nicht direkt nach dem Spielfeld suchen wird und im Falle, dass es nicht auf dem Tisch liegt, auch den Tisch als Spielfeld benutzt.

{\let\clearpage\relax \chapter{Spielablauf}}
Mit dem Start ihres Roboters, wird dieser sich bemerkbar machen und Ihnen erzählen, dass er NicNacNoe spielen kann. Im übrigen findet die Ausgabe aller Ergebnisse Sprachgesteuert statt. Sollte der Roboter Probleme bemerken und ihre Markierung nicht finden, wird er Sie nach Unterstützung in Form einer Spracheingabe bitten.
Das wichtigste Element ist jedoch der mittlere Kopfsensor. Durch Druck auf den Kopfsensor signalisieren Sie dem Roboter, dass dieser am Zug ist und seine Markierung setzen soll.

Der Roboter hat das Spielfeld während eines Spieldurchlaufes im Gedächtnis. Ein neues Spiel können Sie automatisch erwirken, sobald ein Gewinner fest steht oder alle Felder belegt sind. Um dem Roboter diese Erkennung zu ermöglichen, wird ihm immer der letzte Zug gehören. Auch wenn es keinen Zug mehr gibt, wird er Ihnen somit zu mindestens das Ergebnis mitteilen und damit die aktuelle Spielrunde beenden.

\section{Spielstart}
Zu aller Erst steht der Start des Programms auf ihrer Liste. Starten können Sie das Spiel, indem Sie ihm bei seinem Namen rufen. Den Namen des Roboters können Sie erfahren, indem sie einmal den Knopf auf seiner Brust betätigen und seinen Ausführungen lauschen. Nach dem Start wird der Roboter unermüdlich mit Ihnen Spielen wollen.

Der Roboter wird Ihnen bereits zu Beginn einige Besonderheiten erklären und Sie dazu auffordern ihn für das Spiel vorzubereiten. Egal in welcher Position sich der Roboter befindet, wird er sich bereits jetzt selbständig aufrichten und nach einem Stift, sowie einem Tisch mit dem Spielfeld verlangen. Achten Sie darauf, dass der Roboter genug Platz um sich herum hat um sich selbständig aufzurichten und seine Arme in allen Richtungen bewegen kann.

\begin{enumerate}
\item Lassen Sie den Roboter die Bewegungen bis zur Position zum Greifen eines Stiftes selbständig einnehmen.
\item Reichen Sie ihm den Stift. Ein Reichen des Stiftes in die Handfläche und Berühren des Handrückens wird zur Erkennung des Stiftes führen.
\item Den Tisch(die Kiste) können Sie nun direkt an seinen Fußspitzen schieben. Sobald diese richtig anliegt, werden Sie dies durch die Sprachausgabe hören.
\item Zu guter Letzt richten Sie das Spielfeld an der untersten Kante des Tisches aus und halten sich dabei an die Empfehlungen im Abschnitt \ref{sec_spielfeld}. Ob ihr leeres Spielfeld richtig erkannt wird, sollten Sie nun durch einen einfachen Druck auf den vorderen Kopfsensor überprüfen lassen.
\end{enumerate}

\section{Spielzug}
Sobald ihr Roboter einen Spielzug tätigen soll, erreichen Sie dieses durch die Betätigung des mittleren Kopfsensors. \glqq Mit dem Stift in der Hand wird ihr Roboter wohl nur gewinnen können!\grqq\ Nein, nicht ganz, aber Sie werden es nicht einfach haben. Ihr Roboter setzt nämlich nicht ganz zufällig. Sobald ihr Roboter erkennt, dass er durch seine Markierung gewinnen kann, wird er diese Tätigen. Ebenfalls wird er verhindern, dass Sie durch nur eine weitere Markierung gewinnen können.
Jeder Spielzug wird nach dem selben Schema ablaufen.
\begin{enumerate}
\item Analysieren des Spielfeldes und erkennen eines neu markierten Feldes.
\item Bei Erkennung eines neuen Feldes wird dieses dem Spieler zugewiesen. - Es sei denn das Spielfeld ist noch leer. Dann geht ihr Roboter davon aus, dass er beginnen soll und wird den ersten Zug der Spielrunde vornehmen. Alle weiteren Schritte wird er in diesem Falle überspringen und seinen Zug hier beenden.
\item Mit der neuen Markierung findet eine Auswertung des Spielstandes statt. Sollte bereits hier ein Endstand zu erkennen sein, wird Ihnen das Ergebnis mitgeteilt und der Roboter beendet seinen Zug.
\item Ihr Roboter wird nun seinen Zug ausführen und eine Markierung auf dem Spielfeld setzen. Ein eventuelles sich daraus ergebenes Spielergebnis wird er Ihnen mitteilen.
\end{enumerate}

\section{Spielunterbrechung}
Sie können das Spiel unterbrechen, indem Sie ihm den Stift aus der Hand nehmen. Wie in \ref{sec_stift} erläutert, sollte dies über den Handrücken erfolgen. Eine Wiederaufnahme einer angefangenen Spielrunde ist mit der jetzigen Bildverarbeitung jedoch noch nicht möglich. Ihr Roboter wird deshalb automatisch ein Spielabbruch erwirken.

\section{Spielwiederaufnahme}
Sollten Sie das Spiel neu starten wollen, wird ihr Roboter ein komplett neues Spiel starten. Dazu wird der er nur seinen Namen erneut hören wollen. Da sich ihr Roboter zu dieser Zeit wieder in einer unbekannten Ausgangsstellung befindet, wird er sich neu positionieren wollen. Bitte versichern Sie sich, dass ihr Roboter für die Einnahme der Ausgangsposition an dieser Stelle genug Platz um sich herum hat. Insbesondere der Tisch sollte genügend Abstand zu den Armen des Roboters haben.